

 Podľa toho sa zdá, v Rimavskej Sobote  si poradili s dopadmi hospodárskej krízy podstatne lepšie ako v bratislavskom Starom meste. Ak by to totiž aj oni zbabrali tak ako v hlavnom meste, dnes by bola miera nezamestnanosti v ich okrese 102,2 %. Takže by sme tam dnes nenašli už ani jediného človeka, čo by mohol chodiťdo práce. A čo by bolo s tými 2,2 % navyše. To by nám dokázali vysvetliť jedine vládni ekonómovia. 
 Ako je to možné? Jednoducho. V okrese Bratislava I. stúpla za uvedené obdobie miera evidovanej nezamestnanosti z 1,42 % na 2,76 %. V Rimavskej Sobote to bolo z 26,90 % na 33,58 %. Z týchto vstupných štatistických údajov a metodiky predstaviteľov vlády vyplývajú vyššie uvedené závery. Ide o presné aplikovanie postupu, ktorým premiér, minister financií a ďalší predstavitelia vlády vysvetľovali, že  v oblasti nezamestnanosti sme si s problémami poradili lepšie ako Česi. Už celý mesiac metodikou, že pri hodnotení javu musíme brať do úvahy práve relatívny nárast z východiskového stavu bez ohľadu na absolútne čísla, presviedčajú občanov o účinnosti ich opatrení. 
 Absurdné? Nepochybne. Ale čo tam po tom, že za predmetné obdobie z každých 1000 obyvateľov prišlo o možnosť pracovať v Bratislave ďalších 13, ale v Rimavskej Sobote až  67 ľudí. Ich snaha je pochopiteľná, keďže otázka nezamestnanosti je dnes občanmi najcitlivejšie vnímanou otázkou odpočtu ich vládnutia. 
 Ak však ich spôsob argumentácie premietneme na vnútorné pomery Slovenska, dostávame neskutočne zdeformovaný obraz,  ktorý by mohol vyznieť aj ako posmech všetkých občanov a krutý žart na úkor obyvateľov ekonomicky najmenej rozvinutých regiónov. Zatiaľ mám pocit, že na základe protiargumentácie opozičných ekonómov pochopili médiá aj verejnosť situáciu tak, že rozdiel v interpretácii vlády a opozície je iba v akomsi zanedbateľnom posune v porovnávaných obdobiach a v nepodstatnej odchýlke v metodike. V konečnom dôsledku to všetci vnímajú tak, že uvedené odchýlky na veci nič podstatné nemenia a Slovensko je na tom lepšie ako Česko a rovnako ako priemer EÚ. Takže vláda je úspešná aj v tejto oblasti. 
 Prejavy neznalosti situácie a nekompetentnosti v  riešení problémov ekonomiky sú v nejakej miere sprievodným znakom prakticky každej prezentácie či priamej diskusie predstaviteľov všetkých politikých strán. V 2 hlavných tematických balíčkoch „Čo bolo?" a „Čo by malo byť?" je, podľa môjho názoru, predsa len jeden podstatný rozdiel. Ten druhý možno v podmienkach  našej politickej kultúry interpretovať veľmi voľne. Znesie naozaj veľa.  Interpretácia toho prvého sa však reálne môže pohybovať vo výrazne zúženom priestore. Má už kvantifikované výstupy v podobe štatistických údajov. 
 Aj v tomto prípade je však realita iná. Jedni svojou interpratáciou fakty absolútne zdeformovali. Tí druhí, na škodu objektivity, a tiež svoju, nedokázali túto interpretáciu jednoznačne a zrozumiteľne demaskovať.  V prípade predstaviteľov vlády ide o pochopiteľný zámer. O čo ide v prípade predstaviteľov opozície, to zatiaľ neviem. 
   

